# PostgreSQL - краткие сведения

## Установка

Из официального  репозитория + gpg-key или репозитрия вашей ОС.

## Особенности использования

Изначально при установке PostgreSQL создаётся пользователь как в системе юникс так и в бд `postgres` с которого начинается базовое администрирование бд.
А так-же реализуется концепция "если есть пользователь в ОС то будет в и БД" что иногда упрощает жизнь и работу в Линухе???

## Команды

Для первоначальной настройки необходимо авторизоваться под пользователем `postgres` 